Econ 高手入黎

請問我想計今個月開始每個月用5000去投資，回報8%，20年，條數點計？用年利率定月利率計？

你個回報係年回報定月回報?
中學無學過複利率?

關econ事？

你試下喺Excel打=FV(0.08/12,20*12,-5000,0,0)

似係annuity既問題

Google annuity payment-FV

你一定定冇讀過HKAL econ

Sorly 可能我太年輕了

買股票，我諗年掛

你自己都唔知年利定月利
又唔知單利定複利 好難答你wo

不停買唔攞出黎應該係複？
當跟銀行利率多少少，咁應該係年定月？

我睇緊儲蓄保險，佢叫我一年比一舊錢佢，20年後可以攞多幾多

但我總覺得自己攪會賺多d, 所以想計

儲蓄保險最大嘅問題係lock死咗你舊錢
未過某個年期就拎返舊錢就乜都無

而且回報率都無保障
佢講比你聽嘅回報只係一個scenario

用上面講既annuity formula 計到29萬幾

0.08/12月息做複利

當你8%按年計
每月回報(8%÷12)=0.0067
利疊利

理論上=5000×｛[1.0067^(12月×20年)-1]÷0.0067｝

大約等於296萬
前提係你每年做到8%回報 仲要年年只升不跌

利申廢閪 希望冇錯

讀過都唔明你點解當佢econ題喎
似sequence 多啲

但投資左240萬？

你投資都係5000×12×20=120萬姐

5000x12x20只係120萬

我計小個0

咩利率先？
APR? EAR? 收唔收股息？
會唔會 re-invest 入去？
個利率喺邊度睇返嚟？
係某某 financial product 間嘢 show 畀你？
定係你自己假想出嚟嘅 case？

咩都冇講好難有人答到你喎

請大家比小小時間，lunch time 我打出黎大家幫下手

其實上面有巴打答咗，不過有幾個 assumptions。

喺 Excel 打 "=FV(0.08/12,240,-5000)"
或者自己用 annuity 嗰條 formula 去計
結果會出 $2,945,102

呢個講緊嘅係：
- 8% 係 APR，回報係 compounded monthly。一般銀行 / 金融機構 show 比你嘅都會係 APR。
- 你係每個月尾擺 $5,000 入去，中途唔會攞走舊錢
- 所有 return （包括股息等等）都會 reinvest 返入去

唔知係咪你要嘅嘢。

如果你自己投資，唔建議你假設自己會有8%回報咁多。
無咩人可以做到連續20年每年8%回報。

屌，碌返 po，原來係儲蓄保險
正常份嘢佢會 list 晒你嘅現金流同埋最終預計金額，唔使自己計
反而係如果你唔 sure 佢講個利率係講緊邊個嗰陣，你可以掉返轉計個 IRR

同埋你話"如果自己用其他途徑投資 blah blah blah"
其實背後個概念係 opportunity cost 嚟
一般做法係 compare 兩者個 IRR 或者 PV
又或者用你喺另外途徑嘅 return rate 去 discount 你嘅現金流，之後睇 NPV 大過定細過 0

不過你要留意嘅係，
第一，佢講個 return 只係 expected return，實際係咪真係有咁多你自己揣摩一下
第二，個息率受美國加息影響，聽講有 D 加加下加到 4 厘。而家買遲 D 買定係索性唔買，自己決定，總之自己識睇定個勢先。
第三，因應自己需要，留意返停供、提款及退保等等扣減幾多保費
第四，我個人唔建議買

好啦, 份保單咁既

頭5年每年供10,036美金, 共50,180, 之後唔洗供
到20年, 可攞118,348美金

假設我將10,036/12個月, 約836美金, 去買股票或基金, 只入不出, 回報會唔會高D?

我定8%係因為我以前買2年基金埋單有15%回報. 請問應該假設幾多會好D?

118,348美金只係「預期」會攞到的錢
而唔係「一定」會攞到的錢

到你買咗之後，就會話回報低過預期，比唔到咁多你

就當佢有先?